[正名] 護照英文名冇Christian Name既，建議你地移民去外國之後改/加番個英文名

得三個Ching Chang Chong支那文譯音會令人有唔好既first impression

改番個正常英文名穩陣
再唔係一改改兩個英文名
我見好多人都有兩個連住既英文名（唔知係咪扮鬼佬d middle name）

當然，改名文件要keep實
如果唔係申請野交文件就煩

不如建議啲人幫仔女改名嗰陣英文名唔好用中文譯音

好似梁凱晴咁
Jannelle Rosalynne Leung

要改就將個名嘅兩個字中間加返個hyphen仲好
即係陳大文改做Chan Tai-Man咁
否則去到英國/歐洲會俾人當你Tai係first name, Man係middle name

直接Alex Chan咁算啦

全世界得香港人咁on9 會加英文名係身分証

最好就最多keep返一個中文given name算
e.g. Chan Tai Man = Matthew Tai CHAN

去外國長住既話

認真最好改名

否則你個first name永遠都係tai

陳大文
TAI MAN CHAN

Hi, my name is TAI

諗住照keep中文名

全世界都係照用自己語言個名
係你自己柒先被人笑，我咁多年都無事

真
張學生證個名變咗 Tai M CHAN

提提大家 香港加英文名係唔駛deed poll
去拎過張身份證就得

而英國嘅deed poll係唔駛搵律師

la

Ch 都還可以發到音
Tsang Tse Tsz 仲尷尬
BTW 三個字都係名
Donald 係名 Trump 又係名
叫邊個都係會應
日本就改番轉頭喇

係英國識過好多3個字以上做first name既人
完全冇任何特別事發生

至於人地點叫你係你點自介既事

做乜鳩

你耶教奴隸嚟㗎 改名改到咁奶 你移民係比人同化定係integration啊 我留學都搞到用行我第一隻字咩叫人吔咁叫囉 喺美國大把第二代越南人都喺叫返自己個名喳 咁改法遲早無咗自己嘅identity

改英文名本身就on9
架仔印仔中東仔都冇呢回事

Elizabeth Quat

痴撚線 你唔講仲以為香港人全部都係耶撚 呢啲所謂文化特色同啲賓賓有個西班牙文名有咩分別 呢個係奴役嘅象徵 香港人仲想保住香港嘅文化就咪撚喺legal name 度加個 so called Christian name aka叫個英文名就差唔多

全世界得香港人咁on9將first name 分開兩個單字
連大陸佬都醒好多 一係hyphen 一係駁埋做一個單字

基督徒改英文名好正常
當年基督教傳入日本，有啲架仔都改咗英文名
日文照用假名譯返出嚟

OK 唔叫 Christian name 叫洋名
Wong Ching Man Faye
Tang Yi Wah Suki
我一睇就會99% 估佢係 80年代後嘅香港人
無 Faye, Suki 得三個港式廣東拼音都有 90% 機會係香港人
反而 Faye Wong, Suki Tang 就可能考究吓可能係咪港人移民後代
我想講嘅只不過係咁

BTW 名從主人 我一定唔會質疑人哋個「名」可以出現咩「問題」
譬如「鑫」字，主人話讀監就監，主人話讀音就音，我絕對唔會拎本康熙字典出嚟「指正」人哋話佢個名「錯」咗
最多同佢吹吓水問佢個名背後有咩故事
我覺得咁樣先係尊重每一個人，作為一個獨特個體
文化係一個集合，以類近嘅人集合為文化
而唔係調轉頭由文化定義一個人應該點做
咁樣先係奴役
先有人而後有文化，唔係先有文化而後有人

識人係外國讀書時無英文名，畢業返香港先幫自己改個英文名

係外國有次去郵局攞件 件野收件人寫左我英譯全名加英文名 不過我legal name冇個英文你名 拗左好耐賴死唔走先比我攞翻屋企
基本上當legal name用都唔寫落身份證先on9

中国人寫法

重點係麻鳩煩啊
成日要串自己個名confirm
如果我叫Peter Chan
成件事方便幾撚多
唔洗下下Tai Man on99

次次見親d回教撚既名
都覺得好on9
鬼佬都唔識讀

去到搵班左癌政客，同佢地講政府好似歧視黑人咁歧視你，佢幫你搞場政變都得

識唔識玩㗎? 去歐洲, 改自己名做Mohammed, 殺人强姦都可能冇事

可以keep晒既都唔係好長：
Matthew Tai Man CHAN
Matthew Taiman CHAN

然後可以用呢個自稱：
Matthew T. M. Chan

有d譯音難發音/成日讀錯
Tsz
Tsui

想大家都舒服d姐

去到英國先改係咪好過就咁係香港加名？
起碼張deed poll係英國發出
同埋就咁係香港加名冇deed poll , d文件實比人問

身份認同姐，我寧願麻煩啲，中名譯名最多咪十幾個字母，都想保留返自己文化。反而試過有鬼佬問做乜亞洲人會改英文名，佢完全唔明
成日話光復粵語，串幾粒字都話煩光條撚咩

我想講英文名姐 駛唔駛左膠上身 咁急要消除「宗教歧視」呀？
係咪Merry Christmas都唔講得要講season greetings呀？
你可以保留番你個支那文譯音名再加英文名架，咁撚鐘意保留identity

真係除咗港台韓支先會用英文名，香港人用可以理解，因為不嬲都有呢個習慣。

加多個名有咩問題，又唔會超出字數限制，兩者冇衝突
同埋改英文名都係香港人特色黎wor
定係你廣州人？所以支持粵語但唔保留香港人特色？

馬來西亞都用啦：
陸兆福議員 Anthony Loke Siew Fook
郭素沁議員 Teresa Kok Suh Sim
（呢兩位議員母語都係廣東話，去粵語媒體受訪會講粵語）

讀u果d有錢仔女都係咁改

外國係好跟規矩
香港反而用英文名 john chan 去郵局收野
然後我同佢講話人地寫錯
佢都會照俾
話下次寫翻啱

雖然我自己都算係左但係有一次喺外國比啲左膠話我 我真係覺得wtf

我出世嗰陣時官方文件已經淨係用我英文名 (eg Benjamin/ Andrew Chan/Lee) 從來都冇中文譯音名出現過 竟然俾人話我唔用中文譯音名 係崇洋媚外......

外國人更加唔識讀
你連住中間要全細楷
Taiman Chan 先得

由其係你新識d朋友
下下要講自己叫咩名都好煩下

同佢鬥左囉
問佢係咪姓名歧視
再屌番佢一樣崇洋既野

我下次試吓

Tai Man呢d咪易囉
一有Ts- Ch- Hu- Yu- 之類咪煩囉

我幫個仔改名都係淨用英文名skip譯音名
因為係諗到佢個英文名先

乜撚野崇洋媚外，wfc?
反正激烈的海膽都可以係一個名

諗起激烈的海膽

有就有, 冇就唔洗強迫自己改一個

你都on9 , 做埋d咁嘅把撚野不如言行舉措做好d, 令人對你印象好d好過啦

連自己係香港人有一個香港名都唔尊重

利申係外國都冇特別改, 例如陳大文同事朋友就叫我man / taiman, 踢波唔熟嘅人就叫我Chan, 人地都係興直接叫個姓氏

係 例如陳大文Peter，香港身份證係Chan Tai Man Peter
強烈建議改成Chan Peter Tai Man或者日後幫子女改名都要咁改
咁去到外國就變成Peter Tai Man Chan
人哋會叫返做Peter

冇錯

叫倩敏、倩儀果啲贏曬

個拼音係 sin Man, sin I 一睇個名就已經我罪我罪勁基督教文化

印仔淨係喺觀塘生活 唔駛英文名

不如姓唔好用音譯，改為:
王/King,黃/Yellow,夏/Summer,馬/Horse,林/Woods,周/Week,錢/Money,胡/Alien,伍/Five,陸/Six.........姓楊全部改成Young,姓李姓蘇唔駛改，鬼佬都有姓Lee & So
大家有乜提供？

你冇英文名既咪繼續冇囉
係香港冇 係外國又冇 你都冇特別損失
個問題係好多人都有英文名
可能有80%-90%人都有
用左廿年既英文名當然想繼續被使用

印仔中東仔個first name唔係單音難讀譯名嘛

中東仔Abdul / Mohammed好易發到音
印仔Narendra Modi又好易發音

其實啲外國覺得你專登改個英文名仲怪
超過20個人問過我點解改個咁英國嘅名
聽落都唔似我中文名
每次我都答佢地：
因為我好肯定你轉個頭會唔記得我中文名
同埋香港有太多鬼佬
所以我地不嬲都會改個英文名做嘢用
但我地唔使自我介紹咁多次

唔使還唔使，但提提大家所有用你名登記過嘅野/服務eg銀行水電煤等等全部要拎改咗名嘅身分證去改服務註冊名

尤其銀行，就算中文名一樣但英文名唔同（拼音名後多咗個英文名）都會有機會唔到數等等

成堆香港人都係gabriel jesus

唔support hyphen嘅話一係就變返空格一係就痴埋(Taiman)
起碼你拎住本護照可以同佢拗Tai Man夾埋先係一個名，唔可以變做Tai或者Tai M.

你中間唔隔開咪得囉

Taiman Chan

香港出張deed poll都係一舊水啫⋯

所謂唔使搵律師嘅英國deed poll即係你自己用word整

樓主知唔知香港人中國人幫自己加洋名呢個行為俾鬼佬笑咗幾多年？

“It is significant to make a change per Japanese tradition and write family name before the first name.” said Education Minister Masahiko Shibayama, a vocal supporter of the move.

啲鬼佬又幾幽默

韓仔啲音譯英文名 一連埋就成日唔識讀

咁無得意譯嗰D姓又點譯
姓譚愛沙尼亞都還有姓Tamm
咁姓趙姓劉嗰D又點算

所以我地咪笑番佢地個激烈的海膽囉 禮尚往來

真係想光復粵語 你個譯名就唔該對返粵拼
叫Cahn Daaih Mahn啦

粵拼陳大文係Can4 Daai6 Man4

個名有埋數字 入唔到係你歧視我個名

冇用，我不嬲都係咁，最後啲人一定懶醒，當係Tai Chan，debit/credit cards嗰啲上面就係Tai M Chan

一定要好似支那狗咁兩個字一齊寫Taiman Chan先會出曬

除非特別走去講明先會出Tai-Man Chan

耶魯正統式係Chàhn Daaih Màhn

咁先有得玩嘛,姓趙不如譯Eat取其趙嘢,姓劉真係要度吓.

你不嬲都係咁係手寫定身份證有hyphen先

眞實例子

移民外國光復粵語

我覺得姓何都好慘, you're a ho

姓劉叫Fake啦

趙係Chew喎

係得華人特別係新加坡、台灣同香港人咁鍾意改個英文名
外國人會好奇怪你改咁多個名嚟做咩 同身分證又唔同
搞到佢要記多個名

咁英國人身份證個名係咩文

點會記埋你中文名
除非真係好close 女友就未必記得
但我好肯定我唔用英文名嘅話
平均每個人我要重覆我個名最少2次
因為我自己聽到啲非英國嘅名我都好快唔記得

鬼佬係世界係強勢
正如鬼佬黎香港都係講英文
唔洗學中文
你比Peter 同tai man個鬼佬揀
佢咪又係prefer 叫你Peter

最好連姓都改埋

原來條起跑線SET得咁前

其他國既名
好多都可以簡稱
mohammed= Mo
Tai Man 就預左比人叫Tai
或者死死地氣攞返你小學改落既英文名

Hi, I am ho

啱啱識未熟嗰啲冇得簡

係香港M啫
鬼佬去到日本咪又係死死地氣學日文

簡單啲，改做兩個字嘅名咪得

日本以前歸化要改日文名

叫自己Jr

我覺得姓羅好正，I am the Law!

Man 想同個仔改Mann
被老婆駁回

有啲人忘記咗
香港係一個中西薈萃華洋雜處嘅社會
東西方的橋樑
亦係移民社會
並唔係純粹嘅單一文化社會
只不過近二十幾年嚟某啲團夥講咗另一樣嘢
令到某啲人忘記咗香港嘅根本基礎

香港人除咗有中文名，再有一個洋名
語言中混用東西方語言
係香港百幾年間建立嘅獨有文化
唔應該覺得有咩羞恥

外人，包括東方人又好西方人又好
可能唔理解香港呢個小城嘅獨特之處
以佢哋自己既有眼光質疑香港文化
我哋要做嘅
就係同佢哋解䆁香港嘅獨特之處
而唔需要妄自菲薄

同某啲人講
英國嘅身份證制度喺二戰後曾經出現不過而家廢咗
好多香港人唔信

其實後生仔女九成有英文名
大學真係好少人會叫中文名

好岩呀
呢個係香港文化 文化就要互相尊重
不過上面已有d身為香港人既會員
唔捍衛唔尊重香港文化
仲屌人改英文係造作/冇左個identity

日本人有冇改英文名？

由細到大都有身份證
當然理解唔到身份證係侵犯人權啦

就好似支國人由細到大都冇民主
當然理解唔到民主有咩好

鬼佬都有Drinkwater呢啲啦

得中文名冇英文名果d多數都柒柒地

通常都係阿偉
但其實阿偉自己都有英文名

香港、馬來西亞、新加坡受英治影響
中西文化結合
所以普遍會改英文名
日本又冇比英國統治 點比較？

唔明關咩事，人哋點叫你係你點介紹自己，有人識朋友要比passport人哋睇？

香港得意在，一個唔識英文既人都可以有英文名。另外亦會有suki, yumiko呢d日文名扮英文名。真係文化大熔爐黎

利申：接收唔到d女叫自己cherry同apple呢d雞名

咁去d非朋友、非同事要睇你passport名叫你既場合呢？

你同同事既話叫nickname都得啦

你去人地國家，又keep 自己identity, 你同支那人來港有乜分別？

其實新加波，馬來西亞都好多人無英文名
唔明點解覺得改個英文名就叫好

新加波有d華人個名難讀，叫人嗌佢initial
例如 Chan Dai Man叫DM Chan，其實一樣得

宜家香港係小學一定要你改個英文名
其實好on9

咁要改埋姓

如果係咁唔想崇洋媚外嘅話
直頭唔需要咩譯音譯名
文件唔需要雙語
睇番台灣身分證就無雙語

但香港社會唔係台灣
香港本身就係雙語社會

Hyper Chan咁樣得唔得

齋聽個名以為佢唔係觀塘妹

性可以唔洗
改自己個名format 去 fit in 人地，都係方便自己jei
咁鐘意自己個 identity，就唔好移民啦。

比例上：香港>馬來西亞>新加坡

咁係我公司都好多人用initial叫法
我以前中學直程所有老師都係用initial識別添好似代號咁
但叫initial有可能會同人重複
有可能會出現敏感詞(KY)
感覺上又冇乜親切感

仲要增高整高個鼻染埋髮
戴埋有色隱形眼鏡
參考 Michael Jackson

其實依家都咩年代，出世嗰陣時就唔應該趕中文名，淨係英文名就搞撚掂，世界通行。

複姓嘅朋友會唔會仲慘 Au Yeung Tai Man

其實中西合壁就係香港文化
first name用英文名
姓就keep番粵語譯音咪就係體現呢種中西融和囉
同埋identity呢d咁intangible既野唔需要keep係個名到
可以靠你屋企decoration、衣著、習慣、習俗、言行、生活方式呈現

你係咪真係岸鳩你會融入得到人哋唔係由細喺果度大你唔會真係成為當地人 identity同nationality喺兩件事 你去得移民嘅國家都係講integration唔係完全轉化成人哋民族果種 支那人喺殖民 完全唔喺一回事

ok la,都係叫Tai

如果入籍台灣冇中文名得唔得

英文拼音有 Ching chong ping pong 應該改改佢 好似唔係太好

講埋曬d廢話
你英文有番咁上下、你一早識人地既culture, 唔難
我香港大把白人朋友，integration 唔難
加個 Christian name 同改名format 就起曬槓，你留番係大灣區啦

講得啱！根本中英兼備先係我哋嘅文化

彈撚開啦
支那人入香港 你又話佢地唔融入
而家去外國 又話自己文化不能滅
講咁撚多咪又係雙重標準
我屌晒你地老母啦
支那人 支那台灣人 支那香港人
都是劣等華人
不用分得那麼細
你地都是喜歡食白米的賤種狗

鬼佬唔信教有冇Christian name?

香港出世，但身分證無譯音名

就咁first+last name, eg Chris Wong

公司有鬼佬問我中文名係乜，我直接教佢我叫黃大文，咪撚叫我Wong Tai Man，廣東話唔同日文韓文，無得用英文拼架嘛夾硬譯直係唔三唔四

就算d移民二代，都會面對鬼佬唔識讀d Asian名既問題呢個肥仔韓國人黎

啱
佢有心學嘅就字正腔圓講清楚陳大文三個字點讀
唔洗扮嘢
我從來認為音譯不如意譯
一係叫文翠珊一係叫 Teresa May
唔湯唔水兩頭唔到岸

統稱，即香港人叫既英文名

香港人名係咪已經算簡單，長極有限，又26個字母搞得掂，越南人、西葡語人會唔會仲煩

銀行話就係跟護照空格後係Middle name

其實係英國殖民地官搞掂咗套簡單嘅港式音譯
陳 Chan 差去甚遠 Chen 會近啲
李 Lee 應該係 Lei
張 Cheung 我會串 Jern
黃 Wong 個音調走咗
何 Ho 至少應該係 Hor

睇落變咗法文

Yuki 同 Suzuki

Mann 可以係印度姓氏, 點樣好?

係
而家港式嗰套已經係遷就緊當時港英殖民地官
想完全脫殖
一係用番學術認可嘅完整方案（而家呢套好唔科學）
一係唔好譯用番漢字

我都中左招
某某協會membership將我最後個字當係其他野 個名得番2個字 要send email去改番

咁如果想人地叫番全名咁填表果陣要點做？
chan taiman 定tai-man

何 Ho 至少應該係 Haw

明明「大」應該係D音，班鬼佬居然譯成t音

喺下面加句My first name consists of two words. I do not have a middle name.

名只係個代號做乜咁執著
簡單易記有特別咪得

咁你都想人地叫你特定ge代號ge
你唔會想
a君叫你柒頭 b君叫你on9
咁唔一致ga ma

孫中山，名文、字逸仙、後化名中山樵、幼名帝象、譜名德明、字明德、載之、號日新

由生到死只得一個乳名嗰啲
通常都係一世無讀過書無做過大事嘅可憐人

一個喺唔同身份有唔同角色
尤其是離鄉別井過新生活
喺人生唔同階段有唔同嘅稱號別名
其實正常不過
只不過現代社會制度文件控制咗人嘅流動

英國、美國玩法有冇唔同?

韓國仔日本仔都係用返自己個名，要幾自悲先會驚人地讀錯/串錯而改身份證名來迎合鬼佬

非朋友、非同事要睇你passport名 = 即係唔會經常見，咁做咩會為左佢地迎合 ？

大把人姓 ng, 鬼佬唔識讀，咁係唔係要連個姓都改埋

我同家姐同妹由出世到依家都係first name+ last name冇譯名
唔知老母點解會咁幫我改
成日要比人對身份證同比人問係咪外國返黎
利申純正香港人

我哋個個所謂D音係unaspirated T 嚟，無voiced到，同D唔同
台灣人名用嘅威妥瑪都係將所謂嘅B D G 音以 P T K表示
例：
高雄 支：Gaoxiong ，台：Kaohsiung
台北 支： Taibei， 台：Taipei
國民黨 支：Guomindang 台： Kwomintang

係支那人先會以D表示unaspirated T

好似係18歲換成人嗰次加先唔駛

所以我上面咪叫你改名喺身份證同護照度加返個hyphen囉

你任何正式登記既野
都要用個濕鳩拼音名
每次特登話比人知自己preferred Name 係咩
上堂點名
次次都讀錯晒你個名
或者括號括住你個英文名

死左佢投胎好過啦
個香港人樣都會令人有唔好既impression

又唔可以話｢係支那人先會｣以d表示unaspirated t嘅
威妥瑪本身係歐洲人，聽到個unaspirated p / t / k 就就咁寫做 p / t / k 好正常
台灣通用拼音要照顧埋台語客語，而台語係有voiced, unaspirated unvoiced, 同埋aspirated unvoiced三重對立；相對地支那式漢語拼音同埋香港語言學會式粵拼嘅系統入面係無voiced plosive (/b/ /d/ /k/), 所以為咗簡化串字（唔串做ph th kh）所以借用咗b d k呢3個拉丁字母來代表unaspirated p / t / k都好合理吖

但係我哋講嘅中文 b d g音明顯同英文嘅p t k音唔同喎？咁你用英文嘅p t k去approximate 冇問題咩？

所以都應該加返個hyphen
Au-yeung Tai-man
(或者跟返粵拼嘅話串做:
Au-yoeng Daai-man)

日文韓文都無得用英文拼
嗰個叫做拉丁字母轉寫

當然當年英治時期啲官用英文嘅發音求其拼啲人名係有問題
同時英文母語者用英文logic讀個啲外來語借詞（甚至地名）發音唔同咗都係一個問題

而你唔知香港語有得轉寫都算，竟然為此沾沾

Chen係青
李譯Lee係因為本身有個英國姓exactly串做Lee
張個vowel=法文嘅eu=德文嘅ö/oe
Ho讀做Hou(豪/浩etc)係英文母語者嘅問題

眞心建議你去睇下香港語言學會嘅粵拼先出來9UP

咪玩啦
apostrophe仲難處理過hyphen

如果叫O'Shea，個system唔畀打符號，通常會點處理

到時頂唔順, 自己識改架啦

幾歲先?
呢D一時時流行
我上年同個仔做出生登記
問個登記官佢話一半半有譯音
我個仔都無
有時D同事都會係咁

香港嘅 b d g 既同英文嘅 b d g 唔同，亦同 p t k 唔同，點都要揀個嚟用

唔係我話要用 p t k 嚟標示 b d g，係初年嘅香港政府話要
大把語言都係一字母多音，我覺得ok，你覺得唔ok嘅可以幫手推廣粵語拼音，佢係用返 b d g

陳大文
Can Daai Man

Mann Man 德國姓氏都有

IT狗思維方式斷估：
throw例外 一係轉做其他用得嘅符號例如空格（O Shea）
一係就skip咗佢（OShea）

點解要接受拉丁化，又唔係我母語，我出世改名係中文名加英文名，要我接受嗰套核突翻譯都on9

Scottish d名咪仲難讀，用英文拼音讀直頭讀都讀唔到，咁咪照番人地母語讀音囉，有幾難？

最後去入境處拎出世紙先知
上面係無紀錄bb 姓氏的，不過默認跟老豆
拎兒童證再諗

有咩問題?

改埋德文名Benedikt Mann之類
我就計劃好遲啲要生仔就跟老母姓，等下一代可以擺脫“中國人”嘅詛咒

老婆係德國人? 會唔會考慮自己跟埋老婆姓

純亞洲樣成個名都純西人好奇怪，可能出入境都會俾人覺得我係假護照。我反而想改個泰國姓+英文名好耐不過所有野都要轉名好麻煩

本主題講緊去外國生活
究竟喺條街隨機搵個人問
有幾多人會識得你嗰套「香港語言學會嘅粵拼」
BTW 而家嗰套 Chan Lee Cheung Wong Ho 一樣係捉蟲
喺外國長期生活就正正經經改番一個當地人睇得明讀得出嘅名
外國唔一定係五眼聯盟
去德國法國西班牙日本韓國都應該改番一個當地語文名
26任港督同白高敦文翠珊都改咗個似樣嘅中文名
彭定康唔係咩克里斯托弗泊丁

兒登仔係咁架啦
最好用番繁體字寫名
外國鬼佬一齊講廣東話

聽我老豆講以前佢有個朋友喺英國，佢本身姓黎(Lai)，之後喺嗰邊改左英文姓變做Knight，咁呃到嗰邊啲大學俾佢交local fee讀書 (當時佢應該未住夠3年）

你自己試下就知架喇

對大部份人黎講

你叫TAI。對佢黎講即係一個音節。完全無意思

諗起first name, middle name都好撚煩

真心

同政府/好多機構交手

你就會知好撚煩

識新朋友要講自己名唔係正常咩

你呢個係幾好既提議

例如林海峰個姓

叫lamb

你呢個解釋幾好

等我下次又咁講先

唔係｢拉丁化｣
係｢拉丁轉寫｣ 用來輔助記錄個發音
你估你拎住三個漢字俾無學過任何漢語族語言嘅鬼佬睇定拎住個拉丁轉寫俾佢睇 邊樣會易啲教識佢讀你個名吖嗱

btw我唔認同個名係｢中文｣名，應該叫做漢字名

你唔好講笑

我真係會改埋個姓

改幾個字就可以變鬼佬姓

我住咗歐洲3年一向都係咁介紹自己

複姓仲撚大鑊

鬼佬會r頭
auyeung

可以講吓會點煩嗎

阿仙奴個Aubameyang咪仲深，英國人識唔識讀

自我歧視
你不如話你純亞洲人樣但國藉寫british好奇怪啦

如果個姓既譯音又唔common又難發音真心可以考慮下改

馬會騎師 蔡明紹 （純華人血統）英文名都叫Matthew Chadwick
跟佢養父姓

TAI CHAN你好

宜家身份證已經有christian name，但我無BNO😞😞

撞名撞到九彩

英國人會唔會叫孫興慜Heung Son

識俾人領養嘅黑人純德文名都成日俾人笑度度環境唔同配合返當地現實情況大家感覺良好咪OK囖，你覺得係自我歧視啫，我唔覺得係就得喇

英國人傾向用姓氏叫男性
所以多數叫Son

當家球星 vs 新移民nobody

似有錢皇帝女

美國都係咁

佢呢個改姓又改得好好

Lai/ Knight !!!!

按呢個邏輯一個法國佬叫Guillaume 係咪去英國要改名做William 去德國要改名做Wilhelm
你自己鍾意有英文名咪加，做咩講到一定要咁

首先

你填任何system

大部份都會當左你first name第二個字係middle name

即係tai man chan

佢最後都只會出到你叫tai chan

你要花時間心力去改返做tai man

仲有，有d system個first name唔可以有空格

仲有樓上講過，你識新朋友基本上你叫tai

其實轉頭就唔記得左你咩名

如果要電話溝通就仲麻煩
你要串你個姓比人聽

David Robert Joseph Beckham

你鐘意啦，你唔嫌麻煩就得

TAI CHAN其實已經算順口易讀

好似樓上講

如果你叫TSE TSUI TSZ就難搞

係

真係堅煩

佢地會讀左做

SE SUI Z

唉。總之就好撚kick

大學證書 身分證 其他cert都冇英文名
一加名就好撚柒煩

咪9up啦屌，馬拉、星加坡人一樣冇hyphen

香港出張deed poll最平都幾舊水

英國deed poll係用word整 但你要搵朋友簽名

你叫呀john去到德國記得改做johann 去到法國就改做jean
如果唔係我驚當地人唔識讀你個名

你就 ching chong
屌你老母
自己歧視自己

愈睇愈覺戇撚鳩
乜鬼複姓冇人明所以要改姓
單講越南人好多都係用埋阿爸2nd name 做姓氏一部分
而外國有幾多越南人
唔通佢哋又要改姓

係
香港果套系統根本就係以中文為核心
俾人後加英文名，但只可以矮化當係other name，身份證明文件上加喺後面
香港人嘅習慣 Peter係first name，Tai Man先係middle name
所以改名真係要諗清楚

我朋友都試過 要拎公司卡片俾人睇 先證明到佢係嗰條友

但其實公司用/商業用嘅卡片 個名唔係身份證名都好痴線
見過同一個人用兩個唔同嘅姓名 Peter Wong, Alfred Chan咁
都見過啲人份份工唔同名
喺外國 感覺呢啲似fraud

同佢講係preferred name 得唔得

唔係同姓就簽得？邊度咁on9

話怕人誤會Tai Man個Man 係middle name更加有趣
傳統上middle name 係唔會俾人知
原因係古時女巫係需要人嘅全名嚟向對方落curse
咁你自我介紹時人哋點會以為你講埋個middle name

其他地方我唔敢講
西歐地方連pronoun都會問你prefer he she they or others
名對人而言係非常重要
如果你自我介紹完對方話唔識讀而問你有冇英文名
咁係極度唔尊重嘅表現

岩
同樣串法都會問清楚你點讀
例如simon會問係 是芒/是mon/曬文 etc
唔好當鬼佬弱智

用返個音好啲 反正個串法都係officer是9但寫俾你
潘 Bone
陳張蔣 Chance/ Church
高 Cole
范 Fenn/Faye
馮 Funk

其實都好多選擇 有朋友咁樣改咗 香港搵大公司工易咗

摩連奴話佢個名Jose成日畀人讀錯

So true
到依家都未識讀自己個姓既譯音，次次去旅行bk位留surname 一定留自己fd嗰個
去英國旅行酒店front desk 個鬼佬讀過，但唔好意思叫人讀多次，因為會俾人發現連自己個名點讀都未知⋯⋯

根本冇咁嘅需要
人哋印度佬都唔會特登改個英文名。

我覺得幾好
又唔駛改個音 個串法都係撞啱當值officer揀之嘛

認同，我依家都鍾意將自己嘅first name黐埋佢

黃之鋒係國際咪又係叫Joshua Wong
林鄭咪又係叫Carrie Lam
Solomon Yue移去美國咪又係轉用英文名
個名係用黎方便人記同叫
同埋做正式登記既野
拼音名我只服Xi Jinping

趙 Joe

大機會畀人當西班牙文讀ho-4?
但自我介紹過應該會識讀
未見過嘅人就難講

算鳩數啦支那豬

做自己咪得
反正香港=支那 鬼佬理9你

何應該姓Hall
廣東話根本唔係讀Ho

呢個真，永遠都剩係叫中文名中間隻字
啲人會問你之後隻字係咪middle name黎

台灣唔和係咪護照個名係 兩個字中間有-, 所以人哋會讀晒兩個字

你黎旅行就無所謂

但黎長住移民既話

你會接觸好多社交／工作圈子

為左方便同埋令人易記得

改個名行個方便

你啱

唔係

無英文名師

劉 Neil/Leon/Noel/Laurent

唔好講笑 老一輩姓林姓藍 叫Carrie嘅 真係多得佢唔少

agree 唔加不如咪柒用
有啲人剩係寫收件人係Peter Wong
身份證無Peter點解要俾份件你

咁講啦 俾你揀 你會揀
Mei Ho定May Hall?
Lok Sze Cheung定Rossie Church?

一定係拉丁化左既會比較「方便」

唔係淨係生活上嘅方便
搵工會易啲 呢個差好遠

搵工會易d都係真

「識新朋友基本上你叫tai」呢下都煩啦
平時叫開阿文或者Peter 結果個個叫阿大

有英文名係身份證，去外國exchange果陣一班同學，啲外國人係認到我先其他人有啲俾人問個名點讀

Cv個名係ching chong即刻丟落垃圾桶
邊有咁多大愛左膠

名有個chi 鬼佬讀Kai

變咗越南文就真

我去到外國自介應該都係叫佢哋叫我個姓或者第三隻字就算

Robert Hotung
Shouson Chow

身份証：CHAN Tai Man, Peter

HSBC UK 寄咗張card 比我
卡面個名 T M P CHAN

香港本身中英文都係法定語言
有讀書嘅香港人都應該 應份地係有英文名

直頭覺得應該一出世就要登記番英文名
陳大文 唔應該改 Chan tai man
要用番 Darwin Chan / Chance 類似咁
或者自己改/跟父母咁改
用音譯人地又睇唔明 自己又麻煩

無讀書唔識字大陸喱另計

我地要脫支入西

officially 香港嘅文件上要嘅英文名
香港係雙語社會
唔係台灣日本嗰啲 拉丁拼音 或者羅馬化
英文名即係喺英語世界使用嘅
中文名即係喺中文世界使用
香港係連接中西文化薈萃華洋雜處嘅
如果接受到克里斯托弗•伯丁 咁英文名可以用 Chan Tai Man
如果鐘意彭定康多啲就英文名可以用 Chris Chan

窮撚想問呢啲名點改

克里斯托弗•伯丁蝗語嚟喎

呀係
咁跟番叫 Chen Da Wen
我哋香港人就叫番 Chris Chan
各有喜好清清楚楚

普通人咪正正常常 Peter Tai Man Chan算囉
總之英文名擺頭 中文名譯音擺中間
其實Middle name好少會讀埋出嚟
喺香港咁用 感覺都幾造作

好奇想知 only

唔知我本身都係Chan Tai Man Peter 咁
對我嚟講幫仔女諗一個英文名都R爆頭 諗兩個都唔知啲人點諗

blueblood

出世紙填之嘛
英語國家都係揀兩個英文名
有啲就用親戚first name做middle name

因為太長所以咁？
定係人人都係咁？

諗兩個英文個d
一聽就feel到讀過書
有文化

其實除咗政要以外 以前睇tvb pearl都有唔少幾香港嘅譯名 類似呢啲
霍芷淇 Jackie Fox
高嘉兒 Claire Cole
何樂詩 Rossie Hall
張美 May Church
之類

我個名唔係長，算短啦

我估人人係咁

如果意譯 錢譯Money就太老套 而且唔常用
我會揀Golden/Argent/Pound
林譯Wood就幾好
陸 Land
黃 Jaune
何 River (譯河)
胡 Lake (譯湖)

澳洲冇身份證 平時會用driver’s license當身份證

如果香港讀書啲證書或成績表都得英文譯音，冇加英文名
跟住去到外國先加，外國啲證書就多咗英文名
之後真係返香港做嘢會唔會麻煩？
啲證書嘅名唔一致

改名呢個point幾好喎 但點解個post咁多負皮

咁如果冇driver’s license同冇申請passport，用乜做身份證?

咁複姓嗰啲點算
我叫歐陽一心咪變咗Yat Yeung

老豆改
我出世紙無中文譯音有middle name
喺外國住過幾年
除咗去銀行攞sin或者續學生簽證呢啲official文件之外
平時返學返工淨係first同last name就夠

sterling

叫阿朗都好正
Hi, I am Long

點睇攞中文名做英文名
例如家怡英文名係kayi

諗起歌手莊正

唔係個個都明白 呢樣嘢係好有用

有無人姓Tight

大家去外國重新生活

果下就會但願你一開始既名係一個無左tai man 既
peter chan

你以後條路同埋搞文件手續會方便順利好多

啱
本身Chan Tai Man呢d其實係比唔識英文嘅人
係要用英文嘅情況下用

既然要去外國 仲執住個tai man做咩
洋人又唔識 tai man又表達唔到咩文化傳統
點解唔索性改番個正常英文名

識中文嘅人就會叫番你個中文名
何況日常工作都少人叫中文名

改番個啱自己嘅正式英文名
人地又方便叫 自己又免除好多麻煩

個情況就好似表字咁
用嚟行走江湖 大家方便稱呼

改得好又夾番個中文咪靚
好似鬼佬改中文名咁
施寒微 馮客 伯希和 咁

死執住個tai man好似有寶咁

覺得諗中文名仲煩，一係太公廁一係太老土，又要考慮筆劃讀音

利申：香港一舊水加過hyphen

On9
識大把印度仔改英文名啦
Kelvimder→Kelvin
Sunrinder→Sunny

以中文（漢字）為核心 唔反對

18歲加英文名係任你寫加前定加後
(Chan Tai Man Peter或者Chan Peter Tai Man)

你諗清楚啲｢譯音｣係咩意思
你指住個用拉丁字母串出來嘅你個姓 照讀返廣東話個讀音就得

樓豬講緊移民（走難）去外國之前改定名先啊嘛（改Christian name）
我就反建議要改不如加個hyphen就算 (or both)

正式登記嘅嘢要跟身份證（護照）名

希臘字母

改名嗰時嘅官方文件(e.g. deed poll)留底
少少唔方便但唔會太大問題

Kobe Bryant用日文做名會唔會畀人笑

係囉

唔明點解咁多負皮

所以好似下面巴打咁講 到埗嗰下已經改啱名係好重要

頭先search改名契 見到廣告500 見到十年前嘅po差唔多200
加hyphen應該唔駛改名契

唔覺有得揀加前定加後.......
師兄知唔知邊份form? 想睇返
就算搵到份form 都無話加前定後

香港應該冇問題
HR 銀行嗰啲 都慣性Chan Tai Man= Tai Man Chan= Chan Peter Tai Man= Peter Tai Man Chan= Tai Man Peter Chan= Chan Tai Man Peter

Google搵到嘅
就咁約就得

我當年都係就咁加
但我就唔記得有得揀加前定加後

好似要填form寫新名?

你寫咩次序就咩次序
你想加前嘅話 Other names in English要寫 Peter Tai-Man

英國高官就算移民後代都係用返上一代改法
priti patel
rishi sunak
連登仔仲搶住去改名

Hideo Kojima 使唔使改返個名叫 Peter Kojima?
Michio Kaku 使唔使改名叫 Chris Kaku？

戇鳩你唔識介紹自己叫Tai Man係你戇鳩啫，就算你介紹完，最後nickname都係會縮短返個名叫Tai，有咩問題？Samuel，Samantha 叫Sam又有問題？一定要叫你full first name？

唔駛 但係除非你好受歡迎好特別 如果唔係 冇人記得你

英文一樣大把少人用小眾甚至非英語系嘅名，係咪全部都要去改名？

Shia Labeouf
Joaquin Pheonix
Mads Mikkelsen
Famke Jassen
irrfa Khan

人哋都未話要改名
成班係到無病呻吟做乜鳩？

要記要接觸幾難都記到，冇心記嘅叫peter一樣唔記得
返工不嬲就記nickname嘅，你香港返工唔熟嘅同事冇啦啦會記中文名？我就未見過有人問嘅，唔好話全名，given name 都冇人會冇啦啦問，中文都唔記得，英文唔記得有乜撚嘢咁出奇？

你喜啦

你改唔改唔關我事

姓鄭可以點改

Cheng

飛走個C
變HENG
再將個G調去前面

尾音加個t

即刻變左做

GWENT!!!

讀音歪歪地都幾似原音

有份醫BJ個護士咪叫 Po Ling 囉，有乜問題？
其實唔係咁緊要，錯咪解釋囉

兒登仔未係外國長期生活過
次次點名點到香港人/支那人
d tutor都讀到大家R晒頭
連本人都唔知係咪叫緊自己

咁就麻鳩煩了
多數要2樣野證明
例如Student card + 銀行卡/信
或者去政府申請張photo card
同driver license差唔多 但冇車牌作用

Jan

印度人, 東南亞人絕大多數都冇改英文名, 都係用番自己語言嘅名, 都一樣可以係外國生存到
我真係唔明點解香港人一定要改英文名, 唔可以用番廣東話名
話自己個名係Tai Man有乜問題?

而且Tutor都好尷尬 自己又好尷尬

你簡晒易讀既名黎比較
Ken Hirai 直頭唔洗改啦
我個friend叫Ryunosuke
因為佢唔想比人叫ryu
所以佢英文名叫Kenneth/kenny

同姓香港都唔得啦

唔得 最後解決到係因為身份證有地址咋

你講嗰啲都讀得出
香港有ng tsz tsui呢類
東南亞有ooi之類 (仲有中間有oe嗰啲)
韓國有Hyeon Taeghwan (頭先隨手search)

唔記得嗰啲主要係呢啲
但如果一堆嘅話 就好難記得

其實好似Mei Ling, Po Ling嗰啲 係好好多
但係人哋睇個名 都好易會stereotype

使唔使
你本passport有幾可攞出黎俾人睇

我張debit card係Tai Chan

chan你都唔會直接叫「陳」啦

最大問題係羅馬化廣東話既問題
無左tone無抑揚頓挫係好奇怪 例如外國人讀chan tai man全部係同一個平調咁讀 所以都會令到唔識中文既人唔知有分別 例如ching chong本來可以有十幾個讀音但去除個tone就變到得返兩種
同埋譯得唔準/奇怪/無統一標準 外國人又會用普通英文讀法去讀
例如何同Ho 文同man 根本就唔係廣東話原本個音
中東 印度 日本d名多數讀錯一兩個音節唔會讀到廣東話面目全非

雖然韓文同樣係三隻字名 但韓文無tone
用羅馬拼音讀個音同韓文音似好多

其實如果真係叫Chan Tai Man, Peter

識朋友時自我介紹時

This is Peter

My name is Peter

You can/could call me Peter

佢地唔會叫你拎証明㗎嘛

我唔信你同朋友講叫佢叫你peter
佢都係叫你 Tai / Tai-man

咁唔熟嘅，你叫返我Mr. Chan 囉

做野/讀書時 可能name list 會寫 Tai Man Peter Chan, or Tai Man P Chan 之類係煩啲
但都係官方咁用

個人見解，討論吓姐~

其實個英文拼音名真係冇用既
講中文既frd一係叫你中文名/英文preferred name
英文frd 就叫你英文preferred name
咁到底個拼音名有咩用
反正移民都大把手續搞
d野好多都係重新申請
英文名改一改都唔算麻煩

除非你唔再用的咩畢業証書
賣哂啲資產
結婚證書
生離死別嘅約章，証明，繼承之類

咁就冇咩問題嘅

大諧: TaiMan

真心強烈建議有學識學貫中西嘅朋友
幫下一代諗番個英文姓氏
Carrie Jan / Carrie Wood
都好過 Yuet-Ngor, Carrie YN Lam Cheng, Cheng L Y N Carrie

是撚但男既叫JOHN女既叫JANE唔撚洗煩
直接改撚走個中文名留返個姓咪算

如果一個名係生活使用率係99%
更加應該加入護照裡面
除非係nickname就唔駛
但peter好明顯唔係nickname

有deed poll架嘛
講到一改名就全部野失效咁

好提議，好似LeAnn咁

點解香港唔可以有自己嘅文化，中國同東南亞嗰啲就係文化，香港人有英文名就唔係文化

我夠知啦，但成日要認證，好q 柒煩

咪又係英國佬教，仲可以邊個諗出嚟

其實Tsz/Sze呢d串法邊個諗出嚟
都唔係voiced consonant嚟，加個z做乜鳩
Tsz仲要冇vowel

想加但係一諗到啲手續就好煩
加上而家所有documents都已經係Ching Chong Chong
雖然英文名係老母幫我改嘅，但係冇加落official name

同返佢哋講香港人習慣拎最尾隻字囉
佢哋Samuel叫Sam, Alexander叫Alex
我哋Chan Tai Man叫Man
Wong Tai Sin 叫Sin

唉屌咁我中咗伏
嗰陣想加英文名
問入境處職員點加、邊度加
最後加咗喺後面

黃改topaz好啲
解黃玉
本身黃氏都係來自佩玉

台灣嗰啲都有hyphen......

小西行長咪改咗做葡萄牙話嗰個Agostinho囉

我老細果D全部都係咁
有D仲加埋老豆阿爺 阿公 太公個名落去
eg. Willian James George Chan
平時都係叫William Chan就算

最好唔好用中文譯音啦 Peter Chan就好
加埋Tai Man就好混亂

以前返工有日本人同事
好多都改英文名 方便D客叫自己

NICKNAME渣
依加佢地講緊寫埋入PASSPORT D身分證明文件

Tsz 以前拼做 Tsze

其實改名只需要一個原因，就係唔鍾意原名

韓國名都好多好難讀
Hyeon Cheol jae chul seong jeong hyun hyuk eun
當然佢有佢哋嘅system 但係外國人(我) 睇住呢堆字 係讀寵寵寵寵寵

就好似外國人睇香港名
Cheung Chung Chang Ching Chin Chui Tsang Tsing Tsz Tsui
都係chechechecheche

同埋前面有講 何淇 會寫Ho Ki 但個讀音係Hall Kay
Ho仲要係bad word
Ka Ching (香港common name家晴 我哋kind of讀卡清) English speaker 讀Kat-Ching 收銀機嘅擬聲詞
咁呢啲梗係有英文名好啲

印度人叫Hardik
English speakers就算好尊重 第一次聽都好難唔笑

咁當然有例外啦
韓國人叫Kim 香港人姓Lee咪唔覺
叫Yun Mi, Po Ling咪起碼讀到

Hard dick!!!!!!!!

啱啱喺西班牙生咗個女，完全冇加英文名

有咩問題
日本人咪又係Yuki Hiroshi咁用
印度佬都係用返原文名

人哋睇到個Ho字都係咁諗 surname嘅話 仲要成家都係Ho

戇鳩得過有啲鬼佬有十個middle name

why not

假設你成功走到佬先算（點走唔係呢個po嘅討論範圍）
咁你走完之後要改名嘅手續一定煩過你而家襯仲喺香港改定先

你可以講
但有時人地政府個system就淨係識認"first" name

喺英國讀完書，cert呀銀行呀已經係Ching Chong Chong

學日文囉
Kira Yamato
Ikari Shinji
Nagisa Kaworu

日文譯音又ok wor 唔駛加英文名
因為
1. 易讀，冇ch- ts-之類
2. 完整，Nagisa唔會比人讀左Na
3. 多音節，比人call果陣都易d聽到，重複性少d
4. 由細到大都係用呢個名生活既話，叫番呢個名咪最好

所以你會建議走之前改左先？

人地國家有幾千萬人
你估同佢地講叫佢地就你 方便d
定你就佢地 方便d??
何況 唔係個個香港人鐘意比人叫自己中文名/中文名尾字

中point
叫開20年Peter
突然比人叫Tai
就係三個字：唔-鍾-意

好，改名叫muhammad

其實政府公函，first name 好多都寫成Tai-man

中文名本身都有兩個名
唔知幾時冇咗

如 劉皇叔 尚未掘起或稱帝時
以 玄德 自稱
當有一席之地就以 備 自稱
亦避免咗直呼其名不尊重嘅問題

劉備 字 玄德
曹操 字 孟德
孫權 字 仲謀

換轉英文 可以寫做
玄德, 備, 劉 / 備, 玄德, 劉

與其跟外國 不如復興古漢文化

Ts唔識讀唔奇，但Ch會唔識? 英文本身有字ch字頭

Ching Chang Chong唔老黎

認真想向各位巴絲請教一下deed poll
我諗住用BNO Visa 5+1過英國 (1月尾一開放申請就apply 一到手就盡快走)
同時我又想改左我個legal name 喺UK用新名過新生活
暫時諗到嘅方法有3個:

1. 申請BNO Visa之前喺香港改左名先
呢個方法我驚會因為BNO passport個名同我個新legal name唔同
而影響到申請BNO Visa嘅手續

2. 到左UK後立即搞deed poll
英國果邊似乎要我本passport上面個名係新嘅legal name
先俾我做deed poll
就咁睇到左UK之後先做deed poll 呢招似乎唔多可行

3. 過左5+1 攞到citizenship之後先搞deed poll
風險最低 但係到時要同UK果邊嘅朋友 公司等等解釋番轉左名

各位巴絲如果係你會點揀?
或者咁講 如果有人想跟呢個Post嘅建議去改名
佢應該點做?

你可以問下英領
但我覺得點都係1

多謝巴打點醒
陣間放左工我就send email問英領
有reply我就喺呢個Post share 俾大家

盡快改好啲，去到英國先改會好麻煩，你又要諗英國銀行車牌果啲幾時申請，佢出本新BNO俾你證明你改咗名有可能要等幾個月。。。

點解要加ge

你平時香港就正常
但外國就會變左 少怪囉

即係你明明寫住叫陳大文
但就同佢講話 我叫陳小明

因為唔加hyphen嘅話Chan Tai Man嘅first name係Tai, 喺歐洲所有文件你個名就會變咗Tai Chan

韓都唔多
新加坡就多啦

諗起之前俾人拉落飛機既越南醫生David Dao

英領淨係俾左一堆link我叫我自己睇

佢而家個回覆咪答緊你2係點做

其實好多香港姓歐陽嘅人
個英文係
Au-Yeung
有hyphen的

真心唔知上面嘈個名多咗個hyphen好麻煩嘅做乜
姓歐陽嘅人係香港都係咁用開
唔通為咗寫system嘅戇鳩仔唔知人哋個姓有hyphen搞到入唔到就自己個姓都要改埋

本身有個英文名用開嘅咪加入去

冇嘅都無謂格硬加個英文名

就係咁簡單都可以嘈咁耐

剛剛再睇一睇UK deed poll張form
原來喺UK搞deed poll係要搵一個有齊以下條件嘅人簽declaration
1. 唔係申請人嘅親屬
2. 識左申請人10年或以上
3. UK/英聯邦 citizen
4. 喺UK有一層樓
睇完呢堆條件就知喺UK搞deed poll係完全唔可行
要改名就一定要喺香港做左先

信教咪得囉

應該可以啦
唔係要張deed poll黎做咩
一出香港就唔認既話

正路都係嘅
不過以防萬一都係問一問好D
剛剛send左email
等佢兩個working day覆

下唔係掛
佢點收你錢？ 收幾錢？

搞咗T5過嚟 唔改啦
Tai Chan咪Tai Chan

D人叫自己做TAI叫叫下就會慣

Email就2.74磅一次enquiry 包後續email conversation
我第一封email 係喺UKVI 官網度send出去
撳完個send制之後就會問你用邊張信用卡俾錢

如果打電話就會計時間收費

感謝ching
已置頂回覆
準備搞deed poll先

好似名同字係兩樣嘢

嘩 呢個business model 好正
不過佢逐次收 2.74 佢啲行政費都好甘
我做生意都要學吓
等啲人唔會freeride 成日send email 黎問野

香港本名 : Chan Tai Man
如果你去香港入境處加個英文名: Chan Tai Man Doe
護照寫:
First name: Tai Man Doe
Last name: Chan
在外國如果你既 first name 好長, 即係多個一個 word
通常外國人淨係會叫第一個 word
即係叫你 "Tai" 炸喎

可以改做CHAN Doe Tai Man

咁樣改, 香港要唔要 deed poll 先?
申請 BNO Visa 時, 英國政府會唔會問, 點解你既 given name 唔同咗 (改咗) 先?

掉返轉啊
我係呼籲緊人要喺個名加hyphen令個first name變做名嘅兩個字𠹌埋，而唔係得返名嘅第一個字

淨係加英文名，香港入境處豁免deed poll要求
但英國嗰邊會問，所以無deed poll反而會唔方便

佢豁免姐，但我有錢可以照搞啦

所以Doe一定要擺前
你當你有三個first name
最想人叫邊個咪擺前囉

唔係話你

係話覆你個建議話好麻煩個啲人

UK Visa & Immigration冇覆我用deed poll加上舊名嘅BNO 或者新名嘅廁板
可唔可以申請BNO Visa
淨係叫左我睇官網嘅Visa requirements

UK Visa & Immigration回覆

至於我自己就決定都係唔改名喇

俾人叫做Tai就叫啦
應該習慣到嘅

btw UKVI都幾好搵
收我2磅幾淨係叫我睇website

Au-Yeung 改做O'Young

包你以後有運行

其實係咪上一兩代移咗民嘅香港人都好興改姓
好似上面講嘅Knight(黎) Hall(何)咁

姓高要改姓Cole?

巴打咩事咁急
真心
你都睇左咁多野
整埋先都唔怕啦
遲幾個月都唔大問題姐

我覺得橫掂離開香港去開始新生活 唔順便處理好埋呢啲文件嘢好可惜啫
而且你諗眞啲 除非香港加入英國成為英蘇威北愛之後嘅第五個nation (或者直布係第五香港係第六) 而且香港語(/漢字)同蘇格蘭蓋爾語威爾士語愛爾蘭語一樣成為national language
否則你個漢字名可能從此以後無乜機會再用㗎啦喎
而Tai同Man就從此分手 喺文件上佢地會變做你嘅兩個名 而唔係一個由兩個漢字組成嘅名

其實我又冇必要急住走嘅...

諗起香港件Manchester United Dick

你個姓都唔要？
David Chan 唔得咩
人地一睇就知係香港人好似好啲喎

last name = law
first name = man
middle name = united dick

蛔名
Abdullah
Mohammad
Sharif
Shaadi

見到呢啲名唔開胃

佢由tai man chan改到david beckham就真係好猛

係 姓都唔要
其實我嘅情況改唔改都冇乜所謂
改左都只係滿足到自己嘅虛榮心

極醜惡移民既話，可能會改番英文名Richard Billyham

改乜鳩 成日契弟自我降格以為放棄自己文化就等於融入

咁改左名，以前嘅證明文件，如畢業證書果啲點？
係咪每次拎返改為張野證明就ok?

你就自我降格
我將我用左20年既英文名寫入護照姓名有咩問題？

比張deed poll佢睇

其實唔出奇㗎
例如泰國華人有唔少係咁
英文名用泰國名譯音 另外有一個另起嘅中文名
又或者父母係泰國華僑
但個仔係香港出世 咁咪會個姓係泰文(eg 王=saehan) 個名係廣東話拼音

自膠先 王係Saeheng先啱

銀行其實唔 support space, 所以個名係會變 TAI-MAN

唔識秦文，點解王會變Saeheng

啲撚樣話改埋姓喎

It’s Hong Kong culture
支那豬用返啲x z 名啦

想知如果身分證名係Chan Tai Man 陳大文 ，英文名Matthew
咁去外國如果攞passport 可唔可以自己改返做Matthew Tai-Man Chan，定係要另外做改名手續？

Btw 自介唔係講Hi I’m Matthew㗎咩，會講自己係TaiMan?

銀行唔support space (但support hyphen)嘅結果係淨係可以入first name
但如果你護照無hyphen你係唔可以自己/要求佢加hyphen
即係護照Chan Tai Man會變TAI CHAN
護照Chan Tai-Man先會出TAI-MAN CHAN

要手續，而且多數國家會要求你喺原居國家改好先可以當地身份記錄
所以強烈建議離開香港前改好晒先

其實有乜所謂? 改左姓有咩會冇左? 即刻斷六親(父系)定點?

又話保留香港文化
又話捍衛廣東話正體字
結果自己個姓都改埋
係呀 冇野會冇咗
你用殘體字都係冇斷六親㗎
不如全部人用殘體字啦
仲保護咩香港文化嗟

其實你個姓本身真係嗰個英文字咩?
只係嗰日嘅當值職員幫你/你爸/你爺改
尤其Ho Chan嗰啲 根本唔啱音嘅 改個近啲嘅音 或者意譯

改姓我覺得無問題

你中文名無改咪得囉

英文名係譯音黎架咋

無意思

識你既朋友一定係識你中文名

唔識你既外國人一律都係睇你英文名

換個角度睇

英文名係比外國人睇

中文名係比圍內自己香港人嗌

本身英文字母就有好多發音
好似o咁 可以讀ou可以讀aw
啱唔啱音可以斟酌
但音譯有咩問題???
日文韓文名都係用日文韓文音譯

唔同啦 都係王 只係唔同譯法
同一時係Peter Chan 一時係David Wong 仲要唔係去玩 係返工嗰陣咁叫
成個騙子咁

喺香港 有聽過 明明身份證有英文名 但現實生活叫自己另一個 即係我識佢 係叫Savannah Chan原來佢真名係叫Joanna Yan Yan Chan (唔知外國可唔可以咁)

Yamada taro

所以改另一個譯法冇咩問題
好似黎譯做Knight 何譯做Hall 又啱音 又assimilate得好啲

用返港式拼音都係香港文化之一
好似日文aiueo都唔係英文咁讀
咁日本仔有冇改埋???

香港直頭唔興用中文名啦

唔得 呢度啲人話應該改名做 bigguy mountainfield

ID: Tora Yamada
太郎 山田

呢度啲人話要意譯呀

大家可以改日本名 多d選擇

泰國潮州人多 舊時音譯好多係以潮州話為準
近代泰國有一推排行同化 華人好多都會取泰人姓氏
當然有唔少都係完全睇唔出個原姓（eg 他信家族，「丘」變「chinnawat」）
但其中一種改法係喺原姓前面加sae（潮州話「姓」）
Sae + heng （潮州話「王」）

以下copy自wiki

今日華裔泰國人極小維持中式姓氏，大部分的泰式姓氏是由原的中式姓氏翻譯或音譯轉變的。在1920年代至1950年代移民至泰國的華人，將漢姓加到音譯的名字上形成新的姓氏，在1950年代以後移民的華人無法獲得泰國籍，故仍然使用漢姓，而不再另外取泰文姓氏。

有一種人係會改唔同名for唔同circle嘅
個姓都改咗就真係無見過

改唔同名for唔同circle好正常咩lol
Lunch time:
A: Hi Peter!
B: Hi A! 咁啱呀!
同事C: 下?!你唔係叫John咩
B: 同佢哋hang out叫Peter 喺公司先叫John吖嘛

D: 喂! Tom哥!
B: 喂D! 好耐冇見
同事C:
B: 唔同圈子吖嘛

唔同圈子 正常都係叫 小明, 明, Ming, Mathew, Mat, Matty咁上下
用唔同英文名?

見過姓都改埋 係一人公司扮有唔同department 印晒卡片 人格分裂咁款

第一下係好shock 但諗下香港人都可以份份工唔同名 都唔可以話啲咩

你諗下你去job interview
人哋問 咦 你喺xx度做 識唔識Michael? Xxx team㗎
Er....嗰Team得一個男仔 叫Julien
幾奇怪

香港人
男仔改 jason jayden
女仔改 Hailey Shirley 算啦

有見過人中學畢業改一次名 大學畢業再改

呢啲真係斷六親

TORA = 虎

我學生證個名變咗T CHAN

星馬都係

八卦一問
Gphone 身份證有冇加過英文名?

18 歲後自己加返個英文名喺身份證度，BNO 都跟返個英文名

Reimu Hakurei
Marisa Kirisame

去到呢個level梗係叫個姓㗎啦
Mr. /Ms. Chan囉
同佢好撚fd呀